美國推遲對中國加徵關稅 至3月2日生效

根據路透社報道，因應中美正就貿易問題進行談判，美國貿易代表處（USTR）周五（14日）正式推遲向2000億美元中國貨增加關稅的措施，由原定的2019年1月1日，押後至3月2日才生效。

華盛頓原定在1月1日開始，就2000億美元中國貨物增加關稅，由10%上調至25%。美國貿易代表處發聲明公布押後，但聲明中未有列明當局預期談判會得出什麼成果。新措施並不影響首批被徵關稅的500億美元中國高科技產品，關稅稅率維持在25%。

中美雙方首腦12月1日於阿根廷會談後，中國率先推出多項善意舉措，包括開始首度大規模採購美國大豆、重新進口美國粟米等。另外國務院周五宣布，將對美國汽車及零部件暫停加徵關稅3個月。

美國總統特朗普在Twitter提起中國暫停向美國汽車加徵關稅一事，他指，中國受貿易戰影響下，經濟增長遠較預期慢，而美國就表現很好。他認為中國希望跟美國達成一份重大及非常全面的貿易協議，他相信可能很快會實現。

又贏

美國怕了我們

有燶味

中國或成最大贏家

新措施並不影響首批被徵關稅的500億美元中國高科技產品，關稅稅率維持在25%。

屌咪即係有徵

贏

侵仔跪低

岩岩好12月1號計既90日
無多無小

跌到下年3月頭, 有冇咁岩